# "Системы контроля версий" Повечеровский А.В.


# Задание 1. Создать и настроить репозиторий для дальнейшей работы на курсе

В рамках курса вы будете писать скрипты и создавать конфигурации для различных систем, которые необходимо сохранять для будущего использования. 
Сначала надо создать и настроить локальный репозиторий, после чего добавить удалённый репозиторий на GitHub.

### Создание репозитория и первого коммита

1. Зарегистрируйте аккаунт на [https://github.com/](https://github.com/). Если предпочитаете другое хранилище для репозитория, можно использовать его.
2. Создайте публичный репозиторий, который будете использовать дальше на протяжении всего курса, желательное с названием `devops-netology`.
   Обязательно поставьте галочку `Initialize this repository with a README`. 
3. Создайте [авторизационный токен](https://docs.github.com/en/authentication/keeping-your-account-and-data-secure/creating-a-personal-access-token) для клонирования репозитория.
4. Склонируйте репозиторий, используя протокол HTTPS (`git clone ...`).
5. Перейдите в каталог с клоном репозитория (`cd devops-netology`).
6. Произведите первоначальную настройку Git, указав своё настоящее имя, чтобы нам было проще общаться, и email (`git config --global user.name` и `git config --global user.email johndoe@example.com`)..
7. Выполните команду `git status` и запомните результат.
8. Отредактируйте файл `README.md` любым удобным способом, тем самым переведя файл в состояние `Modified`.
9. Ещё раз выполните `git status` и продолжайте проверять вывод этой команды после каждого следующего шага. 
10. Теперь посмотрите изменения в файле `README.md`, выполнив команды `git diff` и `git diff --staged`.
11. Переведите файл в состояние `staged` (или, как говорят, просто добавьте файл в коммит) командой `git add README.md`.
12. И ещё раз выполните команды `git diff` и `git diff --staged`. Поиграйте с изменениями и этими командами, чтобы чётко понять, что и когда они отображают. 
13. Теперь можно сделать коммит `git commit -m 'First commit'`.
14. И ещё раз посмотреть выводы команд `git status`, `git diff` и `git diff --staged`.

### Создание файлов `.gitignore` и второго коммита

1. Создайте файл `.gitignore` (обратите внимание на точку в начале файла), проверьте его статус сразу после создания. 
1. Добавьте файл `.gitignore` в следующий коммит (`git add...`).
1. На одном из следующих блоков вы будете изучать `Terraform`, давайте сразу создадим соотвествующий каталог `terraform` и внутри этого каталога — файл `.gitignore` по примеру: https://github.com/github/gitignore/blob/master/Terraform.gitignore.  
1. В файле `README.md` опишите своими словами, какие файлы будут проигнорированы в будущем благодаря добавленному `.gitignore`.
1. Закоммитьте все новые и изменённые файлы. Комментарий к коммиту должен быть `Added gitignore`.

### Эксперимент с удалением и перемещением файлов (третий и четвёртый коммит)

1. Создайте файлы `will_be_deleted.txt` (с текстом `will_be_deleted`) и `will_be_moved.txt` (с текстом `will_be_moved`) и закоммите их с комментарием `Prepare to delete and move`.
1. В случае необходимости обратитесь к [официальной документации](https://git-scm.com/book/ru/v2/Основы-Git-Запись-изменений-в-репозиторий) — здесь подробно описано, как выполнить следующие шаги. 
1. Удалите файл `will_be_deleted.txt` с диска и из репозитория. 
1. Переименуйте (переместите) файл `will_be_moved.txt` на диске и в репозитории, чтобы он стал называться `has_been_moved.txt`.
1. Закоммитьте результат работы с комментарием `Moved and deleted`.

### Проверка изменения

1. В результате предыдущих шагов в репозитории должно быть как минимум пять коммитов (если вы сделали ещё промежуточные — нет проблем):
    * `Initial Commit` — созданный GitHub при инициализации репозитория. 
    * `First commit` — созданный после изменения файла `README.md`.
    * `Added gitignore` — после добавления `.gitignore`.
    * `Prepare to delete and move` — после добавления двух временных файлов.
    * `Moved and deleted` — после удаления и перемещения временных файлов. 
2. Проверьте это, используя комманду `git log`. Подробно о формате вывода этой команды мы поговорим на следующем занятии, но посмотреть, что она отображает, можно уже сейчас.

### Отправка изменений в репозиторий

Выполните команду `git push`, если Git запросит логин и пароль — введите ваши логин и пароль от GitHub. 

В качестве результата отправьте ссылку на репозиторий. 

# Решение 1.
## Создание и изменение файлов + сам репозиторий.
[Репозиторий https://github.com/Kizune1/Netology-DevOps](https://github.com/Kizune1/Netology-DevOps) <br>
<br>
Для возврата обратно, в главном Readme.md нажать "> 2. Домашнее задание к занятию "Системы контроля версий"

## Создание файлов .gitignore и второго коммита. В файле README.md опишите своими словами, какие файлы будут проигнорированы в будущем благодаря добавленному .gitignore.
.gitignore terraform: <br>
**/.terraform/* - любые директории/.terraform/любые файлы <br>
*.tfstate - файлы директории, заканчивающиеся на .tfstate <br>
*.tfstate.* - файлы директории, в которых есть .tfstate. <br>
crash.log - файлы директории с названием crash.log <br>
crash.*.log файлы директории, начинающиеся с crash. и заканчивающиеся на .log <br>
*.tfvars - файлы директории, заканчивающиеся на .tfvars <br>
*.tfvars.json - файлы директории, заканчивающиеся на .tfvars.json  <br>
override.tf - файлы директории с названием override.tf  <br>
override.tf.json - файлы директории с названием override.tf.json  <br>
*_override.tf - файлы директории, заканчивающиеся на _override.tf  <br>
*_override.tf.json - файлы директории, заканчивающиеся на _override.tf.json  <br>
.terraformrc - файлы директории с названием .terraformrc  <br>
terraform.rc - файлы директории с названием terraform.rc  <br>
# Задание 2. Знакомство с документаций
Один из основных навыков хорошего специалиста — уметь самостоятельно находить ответы на возникшие вопросы.
Чтобы начать знакомиться с документацией, выполните в консоли команды git --help, git add --help и изучите их вывод.

# Решение 2.
С документацией ознакомлен. Использую Github вне обучения. По работе пользуюсь GitLab. <br>
Еще разок пробежался по хелпу для закрепления.
